世7：想大家睇清楚啲先話德國奶共

簡單講，話黃之鋒係分離主義嘅外長係屬於德國執政聯盟入面嘅左翼政黨SPD，SPD嘅大本營係下薩克森州，而下薩克森州因為持有Volkswagen嘅股權而希望藉住福士係中國嘅利潤幫補州內福利開支所以對中國畏首畏尾
所以件事同Merkel所屬嘅CDU同埋執政聯盟另一個政黨CSU係無關，如果眾志或者大家都打德國線想反擊應該要透過同SPD下層嘅社運人士聯絡，由黨內同埋下薩克森州州內嘅壓力去迫SPD歸邊
CSU執掌嘅內政部係決定收黃台仰李東昇嘅人，而CDU入面都有好多支持承認台灣嘅右派議員，所以大家鬧之前記得睇清楚同要鬧啱人

成個德國想要中國個汽車市場係事實
分別係有啲地方/黨派，想做生意但唔奶共
當然中國唔會，生意同奶共係一體
佢哋點都要做抉擇，而且已經差唔多係時候
其他人就係為咗做生意，要我奶咪奶

即係話, 鬧德國都可以, 因為佢地確實係奶共
不過鬧政黨人物時就要睇路.

垃圾上海大眾

黃之峰個樣其實可以Humble 少少...

掉返轉先啱
世7想講嘅係「德國奶共」本身就係一個好confuse嘅term，因為有3個政黨執掌緊唔同政府部門，所以見到一個官員發言要留意返佢本身係咩政黨然後針對佢呢個背景做嘢，如果一竹篙話「德國奶共」就會打錯埋盟友

下薩克森州個尷尬位係在於個州政府持有Volkswagen嘅股份，所以Volks嘅業績就會直接影響州政府嘅收入
德國政壇特別在於，商人對於政治影響力好細，一啲同商界有密切啲關係嘅政黨例如Liberal Democrat反而會因為同商界fd而選唔到，所以做「SPD唔可以因為商業利益而出賣人權」係一個絕對有得做嘅方向

講到肥婆無奶共咁
條友講德國野真係信唔過
仲要個外長大半年前先同gphone傾過計

SPD唔該執柒咗佢

以事論事
德國的確係唔敢正面評擊中国
點做歐盟大佬

Push

wolfsburg

唉
都係得美國同台灣真係幫香港

Merkel依家個stance係抗疫大過天 唔好捲入中美紛爭住 所以G7同中德峰會一齊唔參加 都係果句真係咁奶共就一早就遣返左黃台仰李東昇
同埋Merkel做埋今年都唔會再做 CDU/CSU入面幾個潛在接班人都係對華強硬 其實如果唔係肺炎都唔會咁綁手綁腳
外長本身個身份係SPD黨員 大半年前同今日中國藉Volks俾嘅壓力一定天淵之別 所以依家咪現形 呢條友就一定要做低

就係因為佢係歐盟大佬所以先麻煩
歐盟行每國平等制 德國呢5年做chair 如果佢對中國太aggressive 意大利西班牙希臘果班大種乞衣就會衝出黎搞事
呢個形勢下唔expect歐盟會有強硬制裁因為太多制肘 係希望佢唔好成為中國補血漏洞

為左賣多啲BEN屎